\section{Entwurfsmuster}

\begin{frame}{Entwurfsmuster}
    \begin{definition}[Entwurfsmuster]
        Ein Entwurfsmuster beschreibt eine Familie von Lösungsmöglichkeiten
        für ein bestimmtes Problem im Softwareentwurf. Sie ermöglichen es uns
        häufig benötigte Funktionalität abstrakt zu kapseln.
    \end{definition}

    Wir unterscheiden verschiedene Arten von Entwurfsmustern:
    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
            \item Strukturmuster
        \end{itemize}        
    \end{multicols}
\end{frame}


\inpmod{strukturmuster}

\inpmod{verhaltensmuster}
